\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\newcommand{\templates}{../../../template}
\input{\templates/style}
\input{\templates/front_page}
\input{\templates/history}

\settitolo{Verbale del 13/04/2022}
\setredattori{Raffaele Oliviero}
\setrevisori{Giovanni Cocco}
\setdestuso{interno}
\setdescrizione{
Verbale dell'incontro del 20/04/2022.
}

\begin{document}

\makefrontpage

\section{Informazioni}
\textbf{Data}: 20/04/2022\\
\textbf{Durata}: 70 minuti\\
\textbf{Luogo}: Server Discord\\

\textbf{Partecipanti:}
\begin{itemize}
	\item Giovanni Cocco;
	\item Alberto Nicoletti;
	\item Raffaele Oliviero;
	\item Elia Scandaletti;
	\item Andrea Volpe.
\end{itemize}


\section{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
	\item resoconto tasks del ciclo di sprint 4
	\item analisi criticità emerse nel ciclo di sprint 4;
	\item suddivisione tasks e organizzazione ciclo di sprint 5.
\end{itemize}

\section{Svolgimento}

\subsection{Resoconto del ciclo di sprint 4}
Molte delle tasks relative allo sviluppo della grafica della web-app e i manuali devono ancora essere completati.

Le tasks relative allo sviluppo della web-app che sono state completate sono l'aggiunta dei tag aria e metatag.

La PR per le modifiche al footer è stata revisionata durante il meeting e sono state richieste alcune modifiche prima di procedere con il merge.

Le altre tasks sono state completate.

\subsection{Criticità ciclo di sprint 4}
Le festività pasquali non erano state considerate nel preventivo e ciò è stato causa dei vari ritardi nel completamento delle tasks.


\subsection{Tasks per il ciclo di sprint 5}
Il responsabile selezionato per il ciclo di sprint 5 è Raffaele Oliviero. \\
Sono state determinate le seguenti tasks per il ciclo di sprint 5:
\begin{enumerate}
	\item finire manuale installazione;
	\item sviluppare la grafica della web-app;
	\item completare la web app:
	    \begin{itemize}
	        \item tasti per copia indirizzi;
            \item logo nell' header;
            \item completare il menu ad hamburger;
            \item completare il footer.
	    \end{itemize}
	\item rendere accessibile la web-app, in particolare la lista transazioni;
	\item creare una bozza della presentazione che verrà usata durante il colloquio della PB con il professor Vardanega.
\end{enumerate}

\section{Impegni presi}
L'assegnazione delle tasks ai membri per il ciclo di sprint 5 è avvenuta come segue:
\begin{itemize}
	\item Elia Scandaletti e Matteo Galvagni: task 5;
	\item Federico Marchi: task 1;
	\item Raffaele Oliviero: task 4;
	\item Andrea Volpe, Alberto Nicoletti e Federico Marchi: tasks 2 e 3;
	\item Giovanni Cocco: revisione delle tasks.
\end{itemize}

\end{document}