\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\newcommand{\templates}{../../../template}
\input{\templates/style}
\input{\templates/front_page}
\input{\templates/history}

\settitolo{Verbale del 16/02/2022 con SyncLab}
\setredattori{Elia Scandaletti}
\setrevisori{Federico Marchi}
\setdestuso{interno}
\setdescrizione{
Verbale dell'incontro del 16/02/2022 con l'azienda SyncLab. 
}

\begin{document}

\makefrontpage

\section{Informazioni}
\textbf{Data}: 16/02/2022\\
\textbf{Durata}: 50 minuti\\
\textbf{Luogo}: Server Discord azienda SyncLab\\

\textbf{Partecipanti}
\begin{itemize}
	\item Giovanni Cocco;
	\item Matteo Galvagni;
	\item Federico Marchi;
	\item Raffaele Oliviero;
	\item Elia Scandaletti;
	\item Andrea Volpe;
	\item Fabio Pallaro.
\end{itemize}


\section{Ordine del giorno}
\begin{enumerate}
	\item punto della situazione con il proponente;
	\item feedback su documenti di analisi da parte del proponente;
	\item presentazione PoC a proponente;
	\item varie ed eventuali.
\end{enumerate}


\section{Svolgimento}
\subsection{Feedback su documenti di analisi}
Il proponente dichiara di aver letto alcuni paragrafi dei documenti che ritiene di qualità. Si impegna a leggerli completamente entro sera e a darci un feedback più dettagliato via mail entro la mattina del 17/02.

\subsection{Presentazione PoC}
Il PoC è stato presentato al proponente che l'ha approvato. Puntualizza la necessità di sviluppare per il prodotto finale di:
\begin{itemize}
	\item sviluppare la parte di frontend;
	\item dividere chiaramente la WebApp dell'acquirente da quella del venditore;
	\item convertire le valute della transazione in valute stabili;
	\item approfondire la parte di sicurezza della piattaforma.
\end{itemize}

\subsection{Punto della situazione}
Il proponente ritiene che siamo a un buon punto e che siamo sulla strada per rispettare le scadenze inizialmente prese.
Viene concordato di proseguire lo sviluppo lungo le linee elencate al punto precedente, in accordo con i requisiti del capitolato.

\subsection{Coinvolgimento nel progetto oltre i fini didattici}
Il proponente riporta l'interesse dell'azienda nel progetto. Ci invita a valutare un possibile nostro futuro coinvolgimento al di là del progetto didattico. Tale coinvolgimento potrà avvenire sotto varie forme e con diversi livelli di impegno, in base alle nostre preferenze.


\section{Impegni presi}
\begin{itemize}
\item Il proponente si impegna a fornirci un feedback più dettagliato sui documenti di analisi entro il 17/02 mattina.
\end{itemize}

\end{document}