\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\newcommand{\templates}{../../../template}
\input{\templates/style}
\input{\templates/front_page}
\input{\templates/history}

\settitolo{Verbale del 11/01/2022}
\setprogetto{ShopChain}
\setcommittenti{SyncLab}
\setredattori{Raffaele Oliviero}
\setdestuso{interno}
\setdescrizione{
Verbale dell'incontro del 11/01/2022. 
}

\begin{document}

\makefrontpage

\section{Informazioni}

\begin{itemize}
\item Data: 11/01/2022
\item Ora: 15:00
\item Durata: 0:45
\item Luogo: Server Discord
\item Partecipanti: 
\begin{itemize}
\item Andrea Volpe
\item Giovanni Cocco
\item Alberto Nicoletti
\item Matteo Galvagni
\item Raffaele Oliviero
\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
\begin{enumerate}
\item Revisione del progresso della stesura dei documenti e pianificazione PoC.
\end{enumerate}

\section{Riassunto dei contenuti}

Andrea Volpe e Alberto Nicoletti hanno stimato che il tempo richiesto per terminare la stesura dei casi d'uso sarà di 3 giorni, mentre il documento di Analisi dei Requisiti potrà essere pronto per il 23/01/2022.


Matteo Galvagni ha dichiarato che il documento dell'Analisi delle Tecnologie è quasi terminato e deve solo essere revisionato.


Si è pianificata la PoC, a cui lavoreranno Matteo Galvagni, Giovanni Cocco e Federico Marchi. La data di consegna per la PoC è il 23/01/2022.


\section{Impegni presi}
\begin{itemize}
\item Andrea Volpe e Alberto Nicoletti termineranno la stesura dei documenti a loro assegnati.
\item Matteo Galvagni, Giovanni Cocco e Federico Marchi si occuperanno di creare la PoC.
\item Raffaele Oliviero aggiornerà il Piano di Progetto secondo quanto stabilito durante l'incontro.
\end{itemize}

\end{document}