\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\newcommand{\templates}{../../../template}
\input{\templates/style}
\input{\templates/front_page}
\input{\templates/history}

\settitolo{Verbale del 26/02/2022 con SyncLab}
\setredattori{Giovanni Cocco}
\setrevisori{Elia Scandaletti}
\setdestuso{interno}
\setdescrizione{
Verbale dell'incontro del 26/02/2022
}

\begin{document}

\makefrontpage

\section{Informazioni}
\textbf{Data}: 26/02/2022\\
\textbf{Durata}: 40 minuti\\
\textbf{Luogo}: Server Discord\\

\textbf{Partecipanti}
\begin{itemize}
	\item Giovanni Cocco;
	\item Matteo Galvagni;
	\item Federico Marchi;
	\item Raffaele Oliviero;
	\item Elia Scandaletti;
	\item Andrea Volpe;
\end{itemize}

\section{Ordine del giorno}
\begin{enumerate}
	\item Programmazione PB;
	\item Varie ed eventuali.

\end{enumerate}

\section{Svolgimento}
Di seguito i punti discussi.
\subsection{Procedere alla fase successiva}
Invece di aspettare l'esito completo del RTB data la strettezza dei tempi si è deciso di procedere alla fase di PB già dopo il colloquio con Cardin.

\subsection{Piano di progetto}
Finire la PB per 16 Marzo.

\subsection{Piano di qualifica}
Test automatici con copertura 100\% su:
\begin{itemize}
	\item contratto (truffle);
	\item sever (jest);
	\item script (pytest);
	\item WebApp (TBD).
\end{itemize}
\subsection{Manuale utente}
Creare il manuale con tutte le interazioni sia  per il cliente che per l'e-commerce.

\subsection{Smart contract}
\begin{itemize}
\item Contattare pallare riguardo al refund;
\item portare la copertura test al 100\%.
\end{itemize}

\subsection{Web app}
\begin{itemize}
	\item Trovare una suite di test;
	\item portare la copertura test al 100\%.
\end{itemize}	

\subsection{Specifiche architetturali}
\begin{itemize}
	\item Completare il diagramma delle classi;
	\item completare il diagramma di sequenza;
	\item creare l'elenco dei metodi pubblici.
\end{itemize}

\subsection{Norme di progetto}
Aggiornare le norme di progetto:
\begin{itemize}
	\item chi modifica il SW nella stessa PR modifica la documentazione: diagramma delle classi, di sequenza e lista metodi;
    \item eseguire i test automatici prima di creare la PR (no regression);
    \item se si inserisce codice assicurarsi che sia coperto da test;
    \item nulla di implicito, sia per visibilità che per tipi;
    \item cambio giorno riunioni settimanali, aggiornarsi settimana prossima a riguardo.
\end{itemize}
\section{Impegni presi}
Scadenza ultima: 05/03/2022
\begin{itemize}
	\item Alberto: Manuale cliente ed e-commerce;
	\item Elia: Test automatici WebApp;
	\item Matteo: Test automatici Contratto;
	\item Giovanni: Norme di progetto;
	\item Federico: Manuale cliente ed e-commerce;
	\item Raffaele: Specifiche architetturali;
	\item Andrea: Piano di progetto, di qualifica.
\end{itemize}

\end{document}
